北京上海地鐵欲支援 Apple Pay 付款

Apple Pay 除了可以用來在商店付款之外，還支援在交通工具付款，在日本支援 Suica 卡，在中國支援銀聯信用卡在廣州搭地鐵，而在 iOS 11.3 beta 的數據之中，你可看到 Apple Pay 在交通工具的付款範圍會繼續擴大。

有網民在 iOS 11.3 beta 4 的編碼發現「Shanghai Transit Card」，並發現一個英文名稱「SPTCC」，這是上海公共交通卡的公司英文縮寫。這些編碼可能表示，Apple Pay 可能支援上海公共交通卡，範圍包括地鐵、出租單車、渡輪、火車甚至機場磁浮火車，但未知適用範圍。除了支援的交通工具之外，還可以看到「Tap to add a %@ to Wallet」的字樣，暗示將上海的交通卡加入 Apple Pay 的方法與日本的 Suica 卡類似。

另外在編碼中亦發現「Beijing Transit Card」的字樣，顯示北京的公共交通卡也可能支援 Apple Pay，但編碼並沒有顯示更多資訊。

屌你老母 八達通
加個Apple Pay有幾難啊

八達通基本訓係到都有錢收
佢地唔會求變
以利益為本 不會以人為本

除非apple唔抽佣
否則八達通好難同佢合作

八達通死全家

加埋撐八達通班柒頭死全族

真心想八達通收皮

仲要銀行抽少啲
我相信八達通自動增值係同銀行有協議比平時簽卡收少啲佣

呢方面Apple唔會妥協架
八達通又不思進取 累鬥累

垃圾八達通

依家先黎用apple pay
香港一早用緊八達通啦
仲話要超越香港

唔洗打壓美國佬咩

八達通 開左apple pay
果啲遊客買卡會賺少左
明明賺100% 冇理由仲要分apple 銀行 vsia master 銀聯

加上仲要維護成個系統

八達通係唔撚用腦諗野，係，同apple合作要分比人，但又唔諗下佢交易額分分鐘升得仲多，周街鋪頭都用到，好多人排隊未到都禁下電話，排到喇，拎住個電話就applepay算啦，唔通摷銀包咩，佢有八達通就唔同喇，同樣拎住電話，但快幾秒

起碼我係咁，除非你八達通有得平d
等睇八達通交通以外比支那寶/we柒pay食哂個佔有率

利申：幾平都絕不會用支那寶/we柒pay

羅湖過關都唔見有人拎來買飛

通常啲人用wechatpay 增值張深圳通.

垃圾公司有錢搞埋D不堪入目不切實際rebranding都唔去同主流mobile payment合作

放心 八達通唔會令你失望 因為佢都唔打算做

SOR

爭香港無

其實依家好多舖都支援applepay androidpay

只要有一間可以做到交通工具俾applepay/androidpay，八達通就正式玩完，期待

你望下人地西瓜卡點做先

依家個問題一定唔係你講果樣野,因為有成個西瓜卡樣版係度

其實唔洗等八達通搞，只要mtr,巴士公司肯直接比apple pay信用卡比錢就得，好似廣州地鐵個方式咁 不過八達通公司港鐵同3間巴士公司都有份 所以都係諗下好啦

俾支共track住去咗邊

香港做乜都唔成事

利申古代人

唔明即係點，applepay支援張卡跟住點？

apple雲上貴州
個回報

佢肯學人地就會搞到咁啦
老屎忽只會睇到賺少左果part

3300萬張，如果八達通公司要轉做手機支付，退按金都退到佢哋破產。所以唔推係有原因嘅。

唔退都得啦
香港班客預咗俾大公司當狗咁撚

全球不包括香港

退？如果揀轉用Apple Pay android pay 果時食左你啲按金做手續費都仲得呀⋯⋯廿幾三十蚊按金香港人先唔Care....

係cc 台咁講d 人會話你係五毛

邊個賺少左part

8仔入APPLE PAY 一樣要買8仔

無論跟西瓜做法定跟SAMSUNG PAY 做法都係要買8仔

依家擺到明唔係賺少左part問題
如果我綜合8仔係SAMSUNG PAY 講個既野,似係佢地唔肯出錢大搞
一來佢地個SYS廢處理唔到咁大既交易量啲數太亂又8仔又SAMPAY又APPLEPAY咁,
其二 佢地如果一出個sys 一虧佢地無人敢頂隻黑鑊

其三如果有人肯出錢搞唔洗佢地落手落腳,佢地會好樂意搞,你睇WE7PAY /AILPAY 幾快綏好哂啲機

咁樣你預上車比錢時間多兩倍或以上
mobile payment成功detect都要authorize然後起碼十秒先approve
fail左以上又要重新再run過

Apple Pay同Google Pay係唔適合應用係集體運輸上，最多都係用係售票機

好似慢少少但又冇咁誇

倫敦巴士地鐵都係Apple pay秒過數

八達通同Apple傾唔掂數應該係拆帳問題

八達通股東：
地鐵，九廣鐵路
九巴，城巴，新巴

結論：除咗的士之外，其他公共交通工具唔會有八達通以外嘅付款方法

屌佢老母八達通

發達通壟斷左交通
彩你 apple 有味

你睇下日本suica係點先岀聲啦
近近地睇下samsung pay點做好無？

咪發夢 八達通代表成個公共交通利益集團

香港八達通公司不嬲個腦裝屎
香港仲話自己咩科技城市

我講得唔清楚，係指信用卡同扣帳卡唔適合應用係集體運輸
Suica個做法係好好，將卡融入Apple Pay但唔係以信用卡方式運作

我講用多幾倍時間係講緊信用卡同銀行transaction用既時間，Suica技術就冇呢個問題

其實網絡慢先會

唔止apple咯，google都冇份

唔洗咁串wo，係人都想呢間不思進取嘅公司企埋一邊，除非你係打手姐

因為大陸仲有好多人係排隊買飛而唔係用交通卡
所以有誘因去支援apple pay

香港八達通已經壟斷市場,交通方面無需要再去洗錢宣傳
除非好似SAMSUNG咁貼錢比八達通
而家只會洗錢宣傳電子付款買野爭未開發市場

所以班友仲有心機笑大陸QR code人地大陸乜都行先一步 唔會話美國野就唔試 呢到仲有班柒頭圠抵制坐困愁城

唔好講qr 淨係肯比你apply pay行地鐵都己經好過香港啦 死人八達通機銀包厚少少又成日detect唔到

呢樣真,有時銀包帶多左錢都要拎張卡出黎先拍到

佢不思進取係佢可以不思進取 samsung pay搞得成係要請八達通先搞得成 要佢企埋一邊除非apple/google買起地鐵 如果唔係班果粉個宏願共產黨玩完都唔會成真

oh!really?

搞得ios重有android要做
我覺得佢個app入到八達通去用都已經好好多
至於qr code就算撚數 開mon解鎖去開app再閘機讀到分分十秒以上 而且有安全漏洞

但八達通收皮之後 極有可能會比中資果堆進入市場
如果二揀一巴打會揀八達通定中資果堆？

你依個係用西瓜卡,佢講緊用VISA 依啲信用卡
你應該用以下片

香港應該要用返西瓜卡個款，咁地鐵唔洗再加sensor,同埋收錢收返八達通，唔會收左單程票價

啱.但上面果位係諗緊APPLE PAY = VISA / MASTER 果啲卡 ,無諗過可以好似西瓜卡個款都可以用APPLE PAY

呢樣嘢難講，輿論壓力都可以逼佢做，當周圍都開始電子化八達通仲唔與時並進只會淘汰，佢近年先急推出網上交易/QRCode已經係例子，雖則呢兩個唔係d咩先進野

拿，我又唔係咁相信八達通會咁容易收皮，不過有中資/外資入市場有咩唔好？你可以選擇唔用，但起碼可以逼八達通改進

政府開路比中資支付系統
中資入來香港之後 金局管就開放左唔少
之前聽講八達通想增值額上到3000
但金管局唔比

唔關事，八達通硬件限制係得$1000

有錢既去倫敦用visa/MasterCard搭下tube
冇錢既去youtube睇下人地用
我真係feel唔到同八達通有任何速度上既分別

香港咩野都有霸權

因為倫敦係儲埋一次過扣錢
例你一日搭左5蚊巴士 10蚊地鐵
佢凌晨12點一次過係你信用卡扣15蚊
唔通8達通 扣1次5蚊 再扣1次10蚊

你嘟卡果下只係驗證你張卡係咪within有效日期
你攞張碌爆左嘅卡去嘟都會話card accepted
佢根本無同銀行連線 所以用8達通係無分別

London用Apple pay已棄oyster card

London bus + tube 用Apple pay同八達通一樣快wo ching 有時快到部機都未貼埋個sensor已經過數

八仔慌唔係驚用曬apply pay無人再租佢部卡機咩
垃圾公司

條柒頭唔識就係度鳩嗡
以為好似平時碌卡咁要等幾秒先得

我已經對八達通冇哂期望
所以除咗搭車之外我都冇再用八達通
完全用Apple Pay
比八達通賺得越少越好

99% 人有 你apple pay幾多%人有?

交通卡係寫入nfc 唔似碌卡咁連去銀行
只不過係張卡nfc 轉移左落手機，完全同八達通一樣
增值直接係apple pay內搞定
提款卡apple pay 可以直接增值，手續費都冇

唔準開虛擬卡 一定要實體卡先可以add落Apple Pay
最尾嗰句咩意思？八達通同信用卡咩關係？

三星咪信用卡增值收2.5%
蘋果唔知會唔會收,但可以提款卡apple pay增值

唔認都唔得，大陸對科技發展ge接受程度，市政府推動e類新技術普及化ge力度
高過香港好多

日本咁多IC卡公司
Suica卡想搶市佔先同APPLE合作
八達通香港市佔99%,的確無理由益apple
samsung肯定科水比八達通先有得用
獨家用黎吸客係噱頭,但佢ON9在得幾部新機先用到,舊機通通無份
遲下分分鐘同google pay合作仲大機會過apple

wechat pay, alipay攻港
八達通只會係交通以外既市場落本搶市佔

咁多人屌八達通公司唔屌apple

巴打
唔緊要呀
香港人仲死淨把口呀!!!
keep住反電子支付! 反QR CODE!

成班傻仔估唔到大陸行qr code只係第一個stage, 普及哂之後先慢慢再搞下一輪。

8達通唔爭氣

八達通：而家識唔識分莊閒？

問題係，
而家就算無Apple Pay，你都係拎張八達通出黎拍，
咁佢做乜要出Apple Pay同人拆帳

無錯，Suica係想搶埋非Suica地區市佔先同Apple Pay合作，
而家連關西、九州人都為左用Apple Pay而走去開Suica，不知幾成功。

相反，香港得一張卡就係八達通，佢無咩誘因同人合作喎

港鐵好多優惠,例如97折、全月通果D都係以八達通做基礎

如果港鐵Apple Pay要收正價(單程車票價)，我諗大把精打細算的香港人都會唔用

發夢既時候得知某公共運輸公司黎緊會有個大project 支援你地想要既野（會飛起八爪魚）。 信不信由你。

飛起八爪魚 即係唔會係MTR

巴士?
如果渡輪, 用既人相對少好多, 影響力有限

似乎係九巴，九巴近排幾進取
地鐵就算啦，佢根本係八仔大股東

買野食飯都有用過APPLE PAY, 最耐都係3 秒, 唔知你個十秒以上結論點黎